【流感肆虐】前線醫生嘆看不到改善空間：每日150個嚟 只會越來越嚴重

有屯門醫院醫生炮轟醫管局舉辦小食日為同事打氣，做法離地，並無實質改善公營醫療人手問題的作用。

繼號召明星拍片為醫護人員打氣後，醫管局被指又一「離地」呈獻 - 在屯門醫院舉辦「小食打氣日」，由高層送上燒賣魚蛋為同僚打氣兼拍片「呃Like」，有該院醫生怒轟高層思維「離地」，「我做嘢做到連正餐都無得食，你叫我食魚蛋燒賣，你係唔係整蠱我呀？」

相關新聞：【流感肆虐】前線醫生今集會大控訴 醫局主席感痛心抱歉

於屯門醫院內科任職的黃任匡醫生表示，兩周前醫管局忽然向醫護人員發電郵稱會舉辦「小食打氣日」，更指為響應環保，要求同事自備餐具，「我係咪帶埋刀叉去巡房？巡完房唔食飯去食魚蛋燒賣？」他指不少同事都對醫管局及食衞局官員的「離地」思維感到匪夷所思，「究竟諗呢啲嘢出嚟嘅人幾耐無上過病房，先會諗得出呢啲嘢？」更令同事氣忿是當局寧將金錢花在這些地方，而非做實事改善公營醫療問題，「當我做到死、尿唔得閒屙、飯唔得閒食，我實會因為睇咗譚詠麟條片而會開心咗啦！」

【流感肆虐】前線醫生今集會大控訴 醫局主席感痛心抱歉

醫院管理局主席梁智仁在港台節目《香港家書》回應今日醫生將集會指，他感到痛心又抱歉。(資料圖片)

流感高峯期下，有醫護人員投訴工作壓力「爆煲」，更有醫生協會今日於伊利沙伯醫院舉行閉門申訴大會。醫院管理局主席梁智仁在港台節目《香港家書》回應集會指，他感到痛心又抱歉，強調醫管局一直盡力應對，又表示要找出徹底解決方法，不是一朝一夕；更不是醫管局獨力可以解決，他重申一直非常積極招聘醫護與支援的人手。

相關新聞：【流感肆虐】200醫生控訴谷爆：5千億起人工島 百分一畀醫療得唔得？

梁智仁指明白前線醫護困境：「有醫生團體今日集會，佢哋嘅要求包括減少醫生嘅行政工作，同埋設法挽留資深醫生，醫管局必定會跟進。」他又希望社會上其他醫療團體、社會人士出一分力，共渡難關。

其實公院資源唔係好夠
人手係最大問題
你問資源去晒邊？
咪1萬億，xxx大橋果啲囉
起完呢啲收益會去左邊到？
用屎忽諗下都知會唔會係普通市民
但就算大量資源去醫療
啲係唔係都排急症既人就食到甜頭
以前排5粒鐘
而家10分鐘
仲唔個個狗沖
惡性循環之下遲早會繼續overload
比資源公院
再諗辦法搞下班係唔係都排急症既人
先係方法阿局長

嫌辛苦咪走囉
你唔做大把人做呀

其實係本地畢業生唔夠定點